二五仔加拿大相助 中國在靠近美國海岸設監測裝置

10/22 11:12
中央社 記者張謙香港22日電
香港南華早報今天報導，中國在加拿大的協助下，在距離美國300公里的太平洋海底下設了4個監測裝置。專家說，中加兩國這項合作頗不尋常，背後意義遠超過科學研究。
據英文南華早報的報導，這些裝置使用高技術的感應器來探測水下環境，而這些探測裝置與加拿大海洋網絡連結。

據報導，加拿大海洋綱絡是海洋觀察站，觀察範圍由太平洋延至北極。

報導表示，上述聯網由加拿大維多利亞大學負責營運，但4個新裝置卻屬於中國科學院深海科學與工程研究所，並由中科院研究所自行研製。

另據中科院官方網頁，深海科學與工程研究所位於海南省三亞市鹿回頭半島，是中科院於2011年啟動籌建，由海南省政府、三亞市政府和中科院三方聯合共建，直屬中科院的科研事業單位。

報導表示，今年6月27日，加拿大海洋自衛隊利用遙控潛水器把中國的4個裝置安放在胡安．德富卡海嶺（Juan de Fuca Ridge）之下，這個海嶺位於美國華盛頓州和加拿大英屬哥倫比亞海岸以西的太平洋。

據報導，這些裝置已經全面運作，可將水下資料送到三亞的深海研究所。

報導指出，加拿大海洋網絡已證實曾協助安放中國的裝置，但拒絕提供具體資料及裝置的用途，而中方也保持緘默。

報導表示，目前已知的是，相關裝置所獲得的訊息可以協助中國海洋科學家更加了解接近美國本土的戰略水道環境，以及近距離觀察這個水道的結構。

目前沒有跡象顯示中國軍方參與其中，或相關裝置可以追蹤潛艇或其他船隻。但報導表示，任何海洋數據對民用或非民用研究都是有用的。

報導引述廣東外語外貿大學加拿大研究中心研究員陳漢僑（譯音）說，無論這些裝置最終如何使用，它們肯定是敏感議題。

他說，深海觀察網路是非常敏感的事，且與國家安全息息相關，而任何國家都不會把相關觀察網路開放讓第三者分享，除非雙方彼此高度信任。

陳漢僑說，中國的裝置能夠在加拿大的協助下安放，一定是兩國高層的決定，而這種合作也不尋常，背後意義遠超過科學研究。（編輯：周慧盈）

加拿大個總理越黎越痴線

為左反trump

左膠係咁上下

【即時天譴】溫哥華島外海一小時內4連震 最強一次達6.8級

【更新15：00】溫哥華島對開海面再接連發生3次地震。美國地質勘探局資料顯示，3次地震分別於當地周日（21日）深夜11時16分(本港時間周一下午2時16分)、深夜11時22分(本港時間周一下午2時22分)及深夜11時36分(本港時間周一下午2時36分)發生，強度分別為6.8級、6.5級及4.9級，震央均位於哈迪港以北，與第一次地震位置相若，震源深度分別10公里、10公里和17.8公里，屬淺層地震。

【14：29】加拿大卑詩省溫哥華島對開海面發生6.6級地震。美國地質勘探局資料顯示，地震於當地周日（21日）深夜10時39分(本港時間周一下午1時39分)發生，震央位於哈迪港（Port Hardy）以北218公里，震源深度約11公里，屬淺層地震，暫時未有傷亡報告及海嘯預警發出。

（加拿大廣播公司）

芝麻大

設置水底探測器探測水文資料，進可探明水道供共軍潛艇抵近美國本土發射飛彈，退可以監視美國潛艇活動。

係支那拿

支那拿大愛左膠勢必將文明社會推向滅亡

屌你個trudeau下年federal election實唔投你個黨

支那大
kinada

北歐佬真係清醒過班歐洲左膠同北美左膠好多

Chinada

kinda支那蛋
一次過滿足蝗蟲三個願望

加拿大政府唔知係蠢定乜，香港移民去加拿大班人亦特別仆街，十居其九係藍絲

個垃圾廢物

岳華、謝志峰、D100廢老集中營